578085
8244
Vẫn chưa đọc hết quyển sách, nhưng đã hiểu được 1 thông điệp mà tác giả muốn gửi đến tất cả phụ nữ. Đừng chờ đợi xã hội đối xử công bằng với mình, bản thân hãy giải phóng suy nghĩ tự ti, thua kém của mình, hãy thoát ra khỏi cái khung do tự mình tạo nên trước đã. Hãy tin vào năng lực của bản thân để tiến tới, để dấn thân, để hạnh phúc và mạnh mẽ hơn.
4
785082
2017-04-19 23:13:33
--------------------------
529101
8244
Khi những lý do làm bạn trì hoãn những dự định ấm ủ của mình, thì cuốn sách này rất cần cho bạn. Cuốn sách lôi cuốn ngay từ những trang đầu. Nó kích thích, tạo động lực cho bạn thực hiện những kế hoạch trong đầu. Cuốn sách là kim chỉ nam khi bạn yếu mềm và lười nhác không muốn làm. 
5
199713
2017-02-21 13:50:54
--------------------------
518361
8244
Cuốn sách này đã khai sáng đầu óc 1 người phụ nữ 25 như mình, thì ra bấy lâu nay dù mình đã suy nghĩ phóng khoáng hơn, ko quy chụp cổ xuý hùa theo khi mọi người phán xét người khác, nhưng không nghĩ đến là bên trong mình vẫn tồn tại sự tự ti vô hình khi là phụ nữ, sẽ thua kém đàn ông. Bây giờ thì tự tin và dám can đảm hơn rồi, luôn sẽ ghi nhớ câu "Bạn sẽ làm gì nếu bạn không sợ hãi".
5
630079
2017-02-03 17:39:59
--------------------------
514305
8244
Trước đây mình rất không thích những cuốn chỉ dạy một người phải làm việc ra sao, nên tư duy thế nào, cảm thấy sáo rỗng và giáo điều. Nhưng cuốn này với những câu chuyện thật của tác giả khiến tôi nhận ra suốt quãng đơif sinh viên và cả những năm đầu đi làm, tôi đã thiếu chín chắn, tự tin và kém thông minh với chính những gì mình đang gây dựng tới mức nào. Bà khiến tôi phải kiểm điểm bản thân về nhiều thứ. Thế nào là bình đẳng nam nữ thật sự, làm sao để phỏng vấn thật tốt, và rằng phụ nữ đang bỏ bê việc đòi quyền lợi chính đáng cho chính giới của mình như thế nào. Bà thực sự đã trở thành người phụ nữ mà tôi vô cùng ngưỡng mộ
5
59259
2017-01-22 09:38:26
--------------------------
485247
8244
Sheryl Sandberg với lịch sử học vấn và chức vụ đáng gờm ở những nơi cô tới rõ ràng là người có thể cho phụ nữ và cả nam giới nữa những lời khuyên đáng giá.
Cuốn sách với 11 chương mà từng chương từng chương với thông điệp mạnh mẽ rõ ràng không dài dòng nhập nhằng với chương khác, số liệu dẫn chứng khoa học nhưng không vì thế mà cao xa, lạnh lùng, sáo rỗng, giáo điều. Cô còn kể những câu chuyện thật đến dễ thương, những tình huống mà một phụ nữ quyết tâm theo đuổi sự nghiệp như cô gặp từ tuổi thơ đến trường học và văn phòng va phải để rồi vụng về thôi nhưng đầy thông minh, thẳng thắn và quả cảm cô đã vượt qua và bẻ gãy nhiều giới hạn.
Đáng đọc đáng học đến từng ngày chờ đợi quyển sách này có hàng sau khi liên tục hết nhanh chóng. :)  
5
746168
2016-09-30 22:37:25
--------------------------
479889
8244
Tác giả nhẹ nhàng lồng ghép kinh nghiệm, trải nghiệm cá nhân cùng nhận xét cho từng góc độ quan điểm cho người đọc được tự do suy nghĩ.
Ngoài ra, tác giả cũng đưa ra nhiều số liệu nhiều ví dụ và ngụ ngôn sống cho người đọc. Mặc dù chưa phải làm cẩm nang cho phụ nữ thời đại ngày nay nhưng cũng đâu đó đưa ra nhiều lời động viên cho người phụ nữ khi phải gánh vác công việc và việc gia đình. Người phụ nữ Việt Nam vẫn chịu nhiều áp lực từ những quan niệm cổ xưa dành cho người phụ nữ cũng như là những bất lợi từ luật pháp, quản lý và cả nam giới. Nữ giới cũng vẫn còn chưa hỗ trợ nhau đủ nhiều và mạnh để cùng nhau đưa bình đẳng giới về đúng ý nghĩa của nó.
Sách rất đáng đọc.
4
79491
2016-08-13 08:29:35
--------------------------
472771
8244
Các chị em phụ nữ hãy đọc quyển sách này để học hỏi. Câu chuyện về một người phụ nữ tự cường, tài giỏi, sáng tạo và thông minh này đã truyền cảm hứng cho mình rất nhiều. Thu hút ngay từ tên sách, sau khi đọc lại càng thấm thía hơn, rằng chúng ta, phái nữ phải biết cách phá vỡ những định kiến xưa cũ ăn sâu vào suy nghĩ của mỗi người, để tự mình làm nên chuyện lớn không thua kém gì đàn ông. Phụ nữ có thể làm được biết bao việc nếu không mang cái gông định kiến ấy.
5
569970
2016-07-09 23:03:32
--------------------------
469082
8244
Vì muốn tìm hiểu giám đốc hoạt động (COO) của Facebook như thế nào nên mình tìm hiểu thử về cuốn này. Dấn Thân - nói về vấn đề bất bình đẳng giới. Chị Sheryl Sandberg - tác giả cuốn sách này, mặc dù là một người có kiến thức sâu rộng nhưng chị viết về vấn đề một cách rất dễ hiểu và gần gũi với mọi người thông qua các câu chuyện của bản thân Đó là ấn tượng mạnh từ cái cách chị ấy tổng hợp thông tin từ những nghiên cứu trước đó, khiến cuốn sách trở nên rất logic và đầy thuyết phục, dù có là từ quan điểm chủ quan của tác giả. Đây là cuốn sách truyền cảm hứng cho chị em phụ nữ rất tốt, giúp chúng ta tin, mình có thể vừa thành công và vừa có gia đình hạnh phúc, không cần đến khái niệm "hi sinh"! Tiki giao hàng nhanh chóng, chuyên nghiệp, đóng gói cẩn thận, rất tin tưởng khi đặt hàng ở Tiki
5
294963
2016-07-05 22:42:12
--------------------------
466119
8244
Xã hội châu Á nói chung hay Việt Nam nói riêng, trước nay thường có tư tưởng trọng nam khinh nữ, đến nay đã đỡ hơn trước rất nhiều, nhưng phần nào trong xã hội vẫn còn tư tưởng đó mặt dù không hiện rõ ràng ra như xưa.
Cuốn sách Dấn Thân này là một ngòi lửa thổi bùng niềm tự tin cho các bạn nữ mà bị cái tư tưởng đó gieo rắt vào. Hoặc tất cả các bạn nữ có tư tưởng an phận, vì dù là nam hay nữ đều sẽ có cơ hội nếu đủ khả năng để đóng góp cho xã hội.
Hãy một lần đọc cuốn sách này.
4
74132
2016-07-01 21:26:28
--------------------------
457893
8244
Trước đây mình không biết đến cô ấy, không biết người phụ nữ này từng cống hiến cho Google hay Facebook. Đọc "Dấn thân" mới thực sự nhận ra phụ nữ chúng ta đang ở đâu, hàng ngày đang thể hiện thông điệp gì và chấp nhận sự lép vế với đàn ông một cách vô thức như thế nào. Chưa bao giờ có công bằng thật sự, nhưng muốn được công bằng phải có thật nhiều phụ nữ thành công. Sách viết khoa học, số liệu nghiên cứu cụ thể và thuyết phục (có hẳn 70 trang cuối sách để chú thích cho những nghiên cứu được nhắc tới trong sách). Rất hợp với những phụ nữ thích thành công, biết yêu bản thân mình.
5
438736
2016-06-24 17:15:49
--------------------------
453718
8244
Quyển sách là những gì một người phụ nữ hiện đại rất cẩn để trả lời cho câu hỏi liệu có thể vừa giỏi việc nước vừa đảm việc nhà, vừa kinh doanh dám đam mê với những gì mình yêu thích vừa có thể xây dựng tổ ấm gia đình. T. Càng đọc những tấm gương thành công như tác giả, học được cách suy nghĩ của bà và áp dụng vào cuộc sống, tôi cảm thấy mình mạnh mẽ hơn và dám nghĩ dám làm nhiều hơn. Quyển sách làm thức tỉnh những người phụ nữ suốt ngày dán mình trong bếp hay không dám ước mơ lớn vì nhiều yếu tố bên ngoài tác động. 

Đây là một quyển sách rất đáng để được phụ nữ xem, đặc biệt là phụ nữ Việt Nam, những người vốn bị những định kiến cổ hủ giam trong căn bếp và quẩn quanh trong nhà
4
318077
2016-06-21 14:19:09
--------------------------
451675
8244
Trong một đợt khuyến mãi trên Tiki, tôi được chọn thêm một cuốn sách. Ban đầu tôi chọn cuốn này một phần vì đã đọc thử và thấy cuốn sách khá hay, phần còn lại do Sheryl Sandberg là một người phụ nữ cực kì thành công và nổi tiếng, tôi muốn biết suy nghĩ của cô như thế nào về vai trò người phụ nữ hiện đại. Đọc xong tôi thấy cuốn sách cực kì thuyết phục, xóa bỏ những định kiến vốn có từ lâu và khuyến khích phụ nữ tham gia nhiều hơn vào công tác xã hội.
5
1050097
2016-06-19 23:22:39
--------------------------
451231
8244
Dấn thân của Sheryl Sandberg như một cuốn sách self-help đối với bản thân tôi. Những mẩu chuyện nhỏ về bản thân mà Sandberg viết đã giúp ta có cái nhìn khác về vấn đề bình đẳng giới. Trong thời đại mới, mỗi người phụ cần nên tự chủ, có chính kiến riêng của bản thân mình, dám dứng lên đấu tranh cho quyền lợi của chính mình mà không nên kiêng dè, e sợ về giới tính. Cuốn sách như nguồn cảm hứng cho chị em phụ nữ dám đối mặt với mọi thử thách, dám suy nghĩ và hành động cho bản thân mà không còn phụ thuộc vào đàn ông.
5
932900
2016-06-19 15:32:15
--------------------------
450472
8244
Những người từ 20 tuổi trở lên, ai cũng nên sở hữu cho mình cuốn sách tuyệt vời này. Đừng mượn đọc, vì đọc xong bạn sẽ trả lại, mình dám cá là bạn sẽ không thể đọc nó một lần duy nhất, bạn sẽ đọc đi đọc lại, highlight, đánh dấu, đến khi nào thuộc lòng nó thì thôi. Những tưởng đây là sách dành riêng cho phụ nữ nhưng phái nam đọc cuốn này cũng vô cùng bổ ích, phái nam sẽ có được những thay đổi tích cực trong suy nghĩ. Bên cạnh đó, Sheryl Sandberg cũng nói đến cách ứng xử tại nơi làm việc một cách rất thật và gần gũi. Giọng văn dễ đọc, dễ hiểu và vô cùng hài hước với những câu chuyện rất thật từ chính cuộc đời của Cô. 
5
323287
2016-06-18 21:22:33
--------------------------
448286
8244
Dù xã hội đã phát triển rất nhiều và thành công của nữ giới không còn là điều quá lạ lẫm. Nhưng quyển sách để truyền cảm hứng cho nữ giới để tiếp thêm sức mạnh khi lựa chọn việc "Dấn Thân" là không nhiều, nhất là với người có được nhiều sự quan tâm như tác giả.
Sách nhẹ nhàng nhưng cũng nghiêm túc khi kể về cảm nhận, lựa chon và quá trình   khi "Dấn Thân" của tác giả. Đọc để biết mình cũng có thể lựa chọn như vậy cho dù kết quả có như thế nào. Hãy làm tốt nhất cho đến khi chính thức quyết định rằng mình sẽ bỏ cuộc như tác giả nói!
4
493161
2016-06-15 19:33:46
--------------------------
433576
8244
Cuốn sách có bìa đẹp, tựa sách ấn tượng, lôi cuốn người đọc ngay từ cái nhìn đầu tiên. Nội dung sách giúp bạn có thể trở nên mạnh mẽ, vượt lên khó khăn. Ai cũng có những khó khăn cần vượt qua, phụ nữ lại càng phải có nghị lực nhiều hơn nữa để phấn đấu, thành công, được khẳng định chính mình, được xã hội thừa nhận năng lực của bản thân, cân bằng được trách nhiệm đối với xã hội và gia đình. Hãy cứ dấn thân, cứ trải nghiệm, chấp nhận thử thách để trưởng thành.
3
300823
2016-05-21 12:33:04
--------------------------
432233
8244
Lần đầu chưa biết gì về nội dung quyển sách này nhưng bị ấn tượng bởi thiết kế bìa sách và tự đề Dấn Thân. Vậy mà mua cho bằng được :v Nội dung sách phải nói là tuyệt vời những chia sẻ rất thật, rất đáng để học hỏi. Đọc lời tựa của bà Tôn Nữ Thị Ninh thôi cũng tạo cho mình sự thu hút của quyển sách. Chúng ta phải cố gắng để tự tạo nên cuộc sống của mình, theo ý mình mong muốn. Nhưng mình vẫn có suy nghĩ phụ nữ nên giỏi việc nước nhưng vẫn phải chu toàn việc nhà, và người chồng tốt nên biết san sẻ cùng vợ.
5
793908
2016-05-18 20:06:12
--------------------------
431596
8244
Mình đặc biệt ấn tượng với các phát ngôn nữ quyền của tác giả Sheryl Sandberg nên quyết định mua quyển sách này. Ấn tượng đẹp đầu tiên là cuốn sách được chính bà Tôn Nữ Thị Ninh viết lời giới thiệu, chứng tỏ được chất lượng và sức ảnh hưởng của nội dung cuốn sách. Lời văn thực chất rất gần gũi với mọi người, không hề đề cập đến những khái niệm cao siêu. Tất cả mọi người đều có thể nhìn thấy mình ở đâu đó trong những câu chuyện của cuốn sách. Tôi cũng ấn tượng với tầm hiểu biết sâu rộng của tác giả, cách dẫn dắt câu chuyện và cách viện dẫn số liệu để tăng tính thuyết phục cho lí lẽ của mình. Cuốn sách thật sự truyền cảm hứng cho mọi người vươn lên ở mọi khía cạnh của cuộc sống để đạt được hạnh phúc, dù là trong công việc hay chăm lo cho gia đình!
5
3131
2016-05-17 17:46:51
--------------------------
430566
8244
Nếu bạn theo đuổi mục tiêu nữ quyền thì đừng chần chừ gì nữa, hãy mua ngay cuốn sách này đi. Cuốn sách đã viết về những trăn trở trong cuộc sống của một trong những người phụ nữ nổi tiếng trong giới công nghệ  -  Sherryl Sandberg. Nếu ai còn băn khoăn trăn trở xem với bản thân là một người phụ nữ mình có nên theo đuổi đam mê, tham vọng hay không thì cuốn sách là một sự lựa chọn tuyệt vời cho bạn. Đây là một cuốn sách gối đầu giường vô cùng phù hợp. Sẽ giúp chúng ta có thể đánh bật được cái tôi của bản thân, vượt qua trở ngại áp lực cuộc sống!
5
1075734
2016-05-15 13:29:34
--------------------------
426853
8244
Đây là một cuốn sách có ích. Đàn ông đọc để hiểu về những khó khăn của người phụ nữ trong việc phát triển sự nghiệp của họ. Phụ nữ đọc để xác định được những quyết định của mình về mối quan hệ giữa gia đình và công việc. Nhưng đáng tiếc một điều là, lứa tuổi mình còn khá nhỏ để hiểu hết được cả quyển sách này, vì có khá nhiều thuật ngữ và những tài liệu liên quan được nhắc đến. Có lẽ khi lớn hơn mình sẽ đọc lại quyển sách này một lần nữa.
4
999611
2016-05-07 20:30:41
--------------------------
424812
8244
Lúc đầu đặt mua quyển sách vì khá ấn tượng với tác giả- một người phụ nữ thông mình, tài giỏi và mạnh mẽ. 
Bắt đầu đọc rồi thì hoàn toàn bị lôi cuốn bởi cách kể, cách nhận xét, cách viết của tác giả. Mỗi khi đưa ra một nhận định nào, tác giả đều kể một câu chuyện có thật mà mình đã từng trải qua hoặc chứng kiến, khiến cho quyển sách thú vị hơn rất nhiều.
Đọc từng trang sách thấy nó đúng mà hả hê dễ sợ, một quyển sách nên đọc cho cả phụ nữ và đàn ông. 
Hãy cứ dấn thân mà bước đi thôi!
5
193680
2016-05-02 21:24:33
--------------------------
409156
8244
"Giơ tay đầu hàng và tuyên bố "Làm không được đâu" là đủ đảm bảo sẽ chẳng bao giờ làm được". Ai nói phụ nữ không thể lãnh đạo, không thể làm mọi thứ... Cuốn sách làm mình có niềm tin và tác giả là một minh chứng rõ ràng. Sinh ra là phận nữ nhưng lại giới hạn bởi những những chuẩn mực mà xã hội (trong đó có cả tự bản thân phụ nữ) cho là đúng và áp đặt lên người phụ nữ. Bây giờ là thời đại khác rồi, những người phụ nữ hãy vươn mình ra khỏi "căn bếp", hãy dấn thân theo đuổi ước mơ, hãy làm bằng sự nhiệt huyết và đầy trách nhiệm, thành công rồi sẽ đến!
4
1042981
2016-04-01 22:44:27
--------------------------
408279
8244
Cuốn sách hay, rất nữ tính, mang đến cho mình nhiều cảm xúc. Tác giả là một nhà hoạt động nữ quyền xuất sắc, cô không hô hào, không đả đảo, hay kêu gọi nam giới hãy tôn trọng, bình đẳng với phụ nữ. Cô thẳng thắn nói tiếng nói của một người phụ nữ, với tất cả nữ giới, về việc phụ nữ hãy tự tin, tôn trọng chính mình và cho mình cái quyền được bình đẳng với nam giới. Sheryl Sandberg tự kể câu chuyện của bản thân và truyền cảm hứng cho nữ giới - đừng tự giới hạn bản thân bởi những rào cản định kiến của xã hội- Không  có gì là chúng ta không thể.
- Tiện thể, Sheryl Sandberg có bài diễn thuyết rất hay về chủ đề này trên Ted talk , mọi người có thể tìm xem. ^^
5
21968
2016-03-31 14:18:42
--------------------------
404400
8244
Sau khi đọc cuốn sách này.  Tôi muốn mua vài chục quyển để tặng cho những người phụ nữ mà tôi yêu quí.  Phải.  Vai trò của phụ nữ trong xã hội bây giờ có giá trị và khác xa hoàn toàn với các chuẩn mực lạc hậu thời phong kiến.  Sống trong một xã hội không phân biệt giới tính thì bản thân phụ nữ muốn phát triển toàn diện và thành công rực rỡ thì chúng ta phải dấn thân để thực hiện đam mê và ước mơ cho riêng mình.  Các bạn nữ nên đọc cuốn sách hay này
5
459673
2016-03-25 08:27:41
--------------------------
401523
8244
Quyển sách về sự tham vọng dành cho 2 giới.
2 chương đầu quyển sách nhấn mạnh đến việc bình đẳng giới, thế nào là bình đẳng và làm thế nào để được bình đẳng. Khi đọc sách các bạn sẽ rõ :)))

Cá nhân mình may mắn sinh ra trong một gia đình bình đẳng nên mình không thấu cảm được 2 chương đầu cho lắm, mình đọc để thu nhận thông tin là chính. Nhưng trong xã hội vẫn còn đầy rẫy những bất công trong các gia đình và những thông tin chia sẻ này có thể không thích hợp với mình nhưng lại thích hợp với hoàn cảnh của người khác.

Từ phần 2 trở đi nhiều người nói là dành cho những phụ nữ tham vọng thì mình thấy chỉ đúng một phần. Những chia sẻ trong công việc của tác giả dường như là dành cho cả 2 giới và có ưu tiên các chi tiết cho nữ giới hơn qua những trải nghiệm khi tác giả cũng là nữ doanh nhân chấp nhận dấn thân, thay đổi bản thân để đối đầu với tác động từ bên ngoài lẫn bên trong. Theo bà thì thành công không phải tự dưng mà có, nó là một quá trình tự lực - tự cường và dám "dấn thân" khi đánh giá được mức độ vấn đề để chấp nhận rủi ro thấp nhất.

Đặc biệt là nữ giới khi mà nam giới sinh ra đã được xã hội coi trọng hơn và được rèn luỵện tính tự quyết để chấp nhận rủi ro một cách lạc quan từ bé. Dẫn chứng là tác giả đã lấy em trai của mình để làm ví dụ.

Đây là một quyển sách đáng đọc (bên cạnh những cuốn dạy kỹ năng sống) cho những ai đã và đang trên con đường muốn thành công trong công việc lẫn cuộc sống. Cuộc sống luôn có 2 mặt và cũng có 2 giới để tất cả mọi người cùng hành động và sẻ chia là thông điệp mình nhận được từ cuốn sách. 

"không chỉ phụ nữ mới cần giỏi việc nước đảm việc nhà mà đàn ông cũng phải giỏi việc nước đảm việc nhà, sẻ chia công việc cho nhau. Thì lúc ấy thế giới mới thực sự là bình đẳng theo đúng quy luật 2 mặt."
4
1164219
2016-03-20 21:47:02
--------------------------
398405
8244
Quyển sách này dành cho phụ nữa muốn vươn tới những vị trí cao trong công việc hay làm lãnh đạo, có khi đơn giản chỉ là trong gia đìn và cuộc sống. Mình mua quyển sách sau khi đọc bài diễn văn của Sandberg trên TED, thực sự rất hay, mình thích phong thái nhẹ nhàng quyến rũ cùng ngôn từ sắc sảo của bà ấy. Tuy nhiên sách in lỗi phần nhận xét của Mark Zuckerberg ở mặt sau. Quyển sách khà tốt, dich sát nghĩa, giấy đẹp, là một quyển sách trang nhã y như tác giả vậy!
4
467511
2016-03-16 10:32:35
--------------------------
397175
8244
Mình mới đọc được một nửa quyển thôi mà thấy nó cực sâu săc . Mình rất thích cuốn sách này và hâm mộ cả cô tác giả nữa. Đúng như nhan đề của cuốn sách Dấn Thân - một thông điệp rất mạnh mẽ trải qua từng trang giấy thật thấm thía :) Khuyên các bạn nữ nên mua cuốn này về đọc hoặc làm quà cho mẹ và cô giáo của mình.
Có một điều không ưng lắm của sản phẩm này là khi mua về, giở lớp giấy bóng trong suốt ra thì thấy đầu gáy sách có bong ra một chút :( tiki nên khác phục về điểm này
5
1098156
2016-03-14 16:00:46
--------------------------
390204
8244
Tôi có cảm giác cuốn sách này được viết để chào mừng ngày 08/3.
Tôi đã đọc xong ngay sau khi Tiki giao hàng và quyết định đặt thêm 1 cuốn nữa để tặng cho cô em gái của mình. Tôi nghĩ rằng, bỏ qua 1 cuốn sách như vậy là một điều thật lãng phí.
Sheryl Sandberg là một người phụ nữ cực kì thành công và quyền lực, nhưng đọc từng trang sách của chị, tôi cảm giác chị cũng có những tâm trạng, cảm xúc và suy nghĩ như chính tôi, và như bất cứ một cô gái nào. Chị thực sự là một người  truyền cảm hứng tuyệt vời, tôi cảm thấy mình như được động viên, khuyến khích và truyền thêm lửa cho chính mình để vươn lên trong sự nghiệp. 
Sự thực thì chính Sheryl Sandberg cũng đã nêu ra trong sách là sự thiệt thòi của người phụ nữ khi quyết định lựa chọn con đường sự nghiệp thì thường ít được yêu quý. Tuy nhiên, nếu thật nhiều những lãnh đạo là phụ nữ và họ tạo cơ hội cho phụ nữ có cơ hội được vươn lên thì sự bất công kia sẽ không còn là vấn đề lớn nữa.
Cả cuốn sách như những câu chuyện tự sự, không đao to búa lớn, không cầu kì hoa mỹ, mà ngược lại nhẹ nhàng như những lời tâm tình…

5
358928
2016-03-03 14:42:39
--------------------------
385753
8244
Tôi được tặng cuốn sách này từ Tiki khi mua đơn hàng trên 500.000đ. Đến khi cầm nó trên tay và nhận ra là Sheryl Sandberg, tôi đã đọc nó ngay lập tức. Một người phụ nữ trên cả tuyệt vời, một người phụ nữ có tinh thần và dám dấn thân vào những điều tưởng chừng như chỉ dành cho những người đàn ông. Ai bảo phụ nữ khó có thể làm việc lớn?
Một cuốn sách kinh tế đầy những bài học để ta có thể học tập. Không khô khan, ở từng câu chữ của bà có hài hước, dí dỏm nhưng cũng đầy tính triết lí sâu xa.
Nếu muốn làm được việc lớn, hãy nên đọc cuốn sách này!
5
211114
2016-02-24 14:27:18
--------------------------
384079
8244
Đây là một tác phẩm ghi lại dấu ấn rất mạnh mẽ trong lòng của tôi mặc dù nó thuộc lĩnh vực kinh tế . Nhưng khi tôi bắt đầu đọc thử thì nó lại hơi thiên về vai trò của người phụ nữ trong xã hội ngày nay . Không chỉ là người vợ của gia đình mà còn là người lãh đạo , người quản lí thông minh của xã hội . 
Với sự năng động của thế kỉ 21 và guồng quay của xã hội , thì cuộc sống không cho phép chúng ta chùn bước , kể cả người phụ nữ , ai cũng phải dấn thân mình để có được thành công . Quyển sách này như tiếp thêm sức mạnh cho những người đang thêo đuổi ước mơ của mình . Hãy dũng cảm mạnh mẽ và cố lên
5
860686
2016-02-21 19:00:37
--------------------------
379569
8244
Quyển sách này có thể sẽ làm thay đổi hoàn toàn suy nghĩ của bạn về phụ nữ hiện đại. Khi quan niệm về " sự toàn vẹn " của phụ nữ trong thời hiện đại sẽ ăn mòn quyền phụ nữ, tất cả chúng ta đều phải thừa nhận rằng, cuộc sống là phải có đánh đổi. Sẽ không thể có chuyện vừa thành công trong công việc vừa 100% chu toàn việc gia đình. Hãy học cách san sẻ với các thành viên khác trong gia đình, hãy học cách khen ngợi và nhìn nhận khác về phụ nữ và quan trọng hơn là hãy học cách để dấn thân chính mình vào đam mê. Quyển sách dày 351 trang với hơn 70 trang để nói lời cám ơn và trích dẫn nguồn viết, đủ để chứng tỏ rằng Sheryl Sandberg đã đầu tư và tâm huyết như thế nào vào quyển sách này. Hãy cầm lên và đọc ngay nếu bạn muốn trở thành một người phụ nữ thành công trong công việc và cuộc sống ! 
5
891481
2016-02-11 15:27:56
--------------------------
369773
8244
Thứ nhất, bìa sách lôi cuốn.
Thứ hai, tư duy trong nó rất mới và đột phá. Được viết bởi một người phụ nữ thành đạt và nghị lực, mình nghĩ mình rất may mắn khi chọn mua quyển này. Nó cho mình một nhận thức mới về vị trí hiện tại của phụ nữ trong xã hội, xoá bỏ những rào cản trong lối nghĩ để có thể vươn lên đóng góp và cống hiến. 

Chúng ta đang dần dần đi đến một xã hội mà ở đó, mọi sự bứt phá đều là cần thiết. Do đó, cuốn sách như một nguồn động lực mạnh mẽ, giúp không chỉ phụ nữ, mà cả nam giới thấy được cần làm gì để theo đuổi đam mê của mình, dấn thân vào những con đường gian khó nhưng là lựa chọn đáng giá nhất. 

Quyển sách cho mình nhiều cái nhìn cởi mở hơn, cũng như một vài cách xử trí với những tình huống có thể sau này sẽ gặp trong công việc. Ngoài ra, nó còn cho mình thêm một thần tượng để ngưỡng mộ và học hỏi.
4
94727
2016-01-16 14:08:30
--------------------------
358446
8244
Mình đã xem nhiều nhận xét phiên bản tiếng Anh của cuốn sách này (Lean In) và quyết định mua tặng bạn vì cuốn sách nêu lên và giải quyết những vấn đề rất sát với thực tế hiện tại của phụ nữ trong môi trường làm việc công nghiệp, hiện đại. Giúp mở rộng góc nhìn, cân bằng giữa hạnh phúc trong cuộc sống và thành công trong công việc.

Sheryl Sandberg là một tác giả "người thật, việc thật" những góc nhìn của bà rất sắc và thực tế từ chính trải nghiệm của bản thân. Nếu theo dõi sát bà thì có thể thấy tầm ảnh hưởng của cuốn sách vượt ra ngoài phạm vi chỉ là một cuốn sách mà thành một phong trào cho phụ nữ trong xã hội hiện đại
4
293053
2015-12-25 11:47:22
--------------------------
356526
8244
Câu chuyện của chính tác giả đã truyền cảm hứng và dấy lên khát khao vươn lên của tôi nơi công sở. Quyển sách nêu ra nguyên nhân và rào cản đã khiến phụ nữ ít thành công hơn nam giới trong công việc. Phụ nữ đã tự kìm hãm mình, nghĩ rằng mình không nên làm điều đó, nghĩ rằng người khác sẽ không chịu lắng nghe. Tác giả khuyến khích phụ nữ tự tin vào năng lực làm việc bản thân, thẳng thắn chia sẻ những yêu cầu thích đáng.

Quyển sách hoàn toàn thuyết phục tôi. Vì không chỉ đưa ra quan điểm suông, tác giả đã đưa ra ví dụ sinh động về quan điểm đó bằng những câu chuyện của chính bản thân tác giả khi bà mới làm việc cho Google cũng như khi về làm giám đốc hoạt động cho Facebook.


5
62067
2015-12-22 01:18:01
--------------------------
344346
8244
Cuốn sách thể hiện sự bình quyền giữa nam và nữ trong xã hội hiện đại. Người phụ nữ để đạt được thành công như một người đàn ông phải nỗ lực hơn rất nhiều tuy nhiên nếu dám nỗ lực; dám dấn thân thì không có gì là không thể. Cuốn sách không chỉ đáng đọc với phụ nữ mà còn cho tất cả mọi người kể cả nam giới, nó như tiếp thêm sức mạnh để chúng ta vượt lên những khó khăn. Một cuốn sách được viết rất gần gũi, dễ hiểu và dung dị với người đọc. Dấn thân là một cuốn sách bổ ích và đem lại nhiều bài học cho chúng ta.
4
198406
2015-11-28 10:28:09
--------------------------
332208
8244
Mình nhận được sách từ tiki cách đây 2 tháng và mình đã đọc say xưa như nuốt trọn từng câu từng từ mà tác giả diễn đạt.  Quả thật cuốn sách này là cuốn sách rất đáng để cho những phụ nữ  hiện đại mong muốn dâ´n thân cho sự nghiệp mà vẫn có cuộc sống gia đình viên mãn tham khảo.  Đồng thời qua cuốn sách này tác giả cũng muốn kêu gọi bình đẳng giới và đề cao vai trò của những ông chồng luôn biết quan tâm đến sự phát triển sự nghiệp của vợ và dâ´n thân giải quyết công việc gia đình để một phần hỗ trợ vợ  có nhiều thời gian hơn để hoàn thành công việc.  Cuốn sách này rất  hay và giành cho cả nam và nữ quan tâm đến bình đẳng giới tham khảo
5
512455
2015-11-05 21:50:36
--------------------------
326992
8244
Mình mới nhận được sách. Sách rất nhẹ, dày và bìa đẹp nữa. Ấn tượng khi thấy sác là chân dung nữ tác giả nhìn rất bắt mắt . Lật bên trong đọc được tơi chương 1 thấy rất lôi cuốn. Mình là nữ nên thấy quan điểm của nữ tác giả cũng rất hay. .......Giúp phái yếu tự tin vào bản thân đê phát triển toàn diện vên trong lẫn bên ngoài. Nhìn chung tư giờ tới đó minh sẽ chăm chỉ nghiên cứu sách này..................... Cảm ơn tiki giao hàng rất đúng hạng và sách cung mới. Mình rất hài lòng về sản phẩm này.
5
757648
2015-10-26 22:29:14
--------------------------
323073
8244
Cứ nhắc đến từ "dấn thân" kiểu như bất chấp sinh mạng liều mình ấy là tôi có dự cảm không lành., Nhưng trong quyển sách này không hề hạn hẹp như tôi nghĩ! Dấn thân ở đây là sự bất chấp ánh mắt người ngoài, dũng cảm tiến bước của 1 người phụ nữ dám thách thức những giới hạn. Sách nói lên lòng tự tôn và kiêu hãnh, lẫn bản lĩnh của người phụ nữ nhưng lại bị tư tưởng xã hội cổ hủ nói ra nào nói vào. Những bạn nữ đang phân vân giữa nhiều lựa chọn nên đọc qua "Dấn thân" để tìm câu trả lời cho bản thân, không có gì không thể, chủ yếu bạn quyết tâm bao nhiêu và có muốn hay ko mà thôi! 
5
547523
2015-10-17 18:39:03
--------------------------
320011
8244
mình biết đến cuốn sách nhờ tiki giới thiệu trên các trang web và rất ấn tượng với tựa đề "Dấn thân" của cuốn sách. Vâng, không gì là không thể, nếu bạn quyết tâm, dù cho bạn là nữ nhi yếu đuối. Ở thế kỷ 21, từ "bình đẳng giới" vẫn chưa có trong suy nghĩ của nhiều người kể cả nam và nữ giới. Sống phải có ước mơ, có đam mê, sở thích của mình và phải làm được nó, hãy chứng minh bằng hành động, hãy đứng lên, bước ra ngoài xã hội để thể hiện bản thân. Cảm ơn tác giả Sherryl Sandberg đã chia sẻ cho tôi nhiều kinh nghiệm như vậy, cho tôi hiểu và nhận ra được nhiều điều.
5
575567
2015-10-10 10:29:15
--------------------------
307888
8244
Bình đằng, giờ là thế kỉ 21 đúng không nhỉ? Thế mà rất nhiều  (ừ rất nhiều) cái từ "bình đẳng" vẫn chưa có trong suy nghĩ của họ. Thật sự tớ rất muốn mua thật thật nhiều cuốn "Dấn thân" đem tặng cho họ nhưng chưa có tiền, với lại với cái suy nghĩ "phụ nữ nên ở nhà không nên làm những việc đó" chắc gì đã đọc. Mẹ bạn tớ bảo bạn tớ nên đi theo nghề giáo viên tiểu học đừng học mấy ngành thông tin công nghệ, báo chí... để làm gì biết không? Để dễ lấy chồng, với lại có thời gian săn sóc chồng con. Nghe mà buồn não lõng, tớ lúc đấy đang ở bên cạnh nó không dám phản bác lại. Bởi vì với bác tớ nghĩ nên chứng minh bằng hành động, nói ra chẳng vào trong suy nghĩ của bác đâu. Hỡi các bạn khác "Không gì là không thể". Hãy cứ làm những gì mình yêu thích đừng quan tâm đến ai cả, đây là cuộc đời của mình mà!
5
508336
2015-09-18 12:46:34
--------------------------
305692
8244
Tình cờ phát hiện cuốn sách này trên tiki và bị ấn tượng bởi chân dung của tác giả trên bìa sách, có cảm giác tin tưởng vào tác giả. Quả thật cuốn sách không làm mình thất vọng, tác giả như hiểu được những suy nghĩ, cảm xúc mà tôi từng trải qua - những trăn trở, lối suy nghĩ không được tích cực, tự tin, không dám tiến xa, lo sợ những điều không tốt. Cám ơn tác giả Sherryl Sandberg đã cho tôi những chia sẻ, kinh nghiệm của bà, phụ nữ Việt Nam sẽ mạnh mẽ, kiên cường và làm tốt hơn. 
5
40244
2015-09-17 08:29:38
--------------------------
303586
8244
Chúng ta đang sống trong thế kỉ 21 , ngay cả khi đó cũng có một vấn đề thường trực xảy ra đó là bất bình đẳng giới tính , ở Việt Nam cũng vậy , một đất nước Phương Đông cho dù đã có rất rất nhiều làn sóng đổi mới thì vẫn có những thứ tồn tại âm ỉ mà ngày nay chúng ta vẫn luôn thường tự nhận là bất bình đẳng NGẦM, và người phụ nữ mới chỉ được công nhận qua lời nói chứ ít khi bằng tư tưởng, và là phụ nữ chúng ta gặp nhiều khó khăn hơn trong cuộc sống đối với các vai trò hay thiên chức chúng ta phải đảm nhận, LEAN IN là cuốn sống mà qua đó chúng ta có thể có nhiều kinh nghiệm hơn, có nhiều biện pháp hơn để trở thành một phụ nữ độc lập của thế kỉ 21
4
36336
2015-09-15 21:55:04
--------------------------
301044
8244
Thực sự mình không hiểu tại sao cuốn sách này lại ấn tượng với mình như vậy, mặc dù lúc mình mua mình không rõ lắm về mục đích mà tác giả muốn hướng tới và mua vì tò mò là chính.  Có thể mình đọc sách lúc bản thân mình cũng đang có những khúc mắc về ngề nghiệp, về những sự lựa chọn và những dằn vặt về con đường sắp tới, và thực sự cuốn sách đã giúp mình đi đến quyết định một cách dứt khoát, rất nhanh, mà không còn cảm giác dằn vặt quá nhiều. Đẹp hơn nữa là thông đệp và mục đích mà cuốn sách muốn truyền tải đến với mọi phụ nữ - "Lean in" - Phải bản lĩnh dấn thân lãnh đạo cuộc đời mình. 
5
593166
2015-09-14 13:58:23
--------------------------
299805
8244
Được giới thiệu và đã tìm mua. Thấy tên quyển sách có vẻ to lớn nhưng thực chất là khá nhiều bài học trong đó. Đọc những dòng thông tin về người phụ nữ ấy thật khiến người ta khâm phục và mở mang tầm mắt trước những gì người phụ nữ ấy làm được. Cuốn sách đã chỉ ra những nguyên nhân là rào cản của người phụ nữ trong xã hội hiên nay. Từng chia sẽ được xem như là một bài học, một kinh nghiệm cho phái nữ trong cuộc sống: từ cách dấn thân vào công việc ra sao, cân bằng cuộc sống gai đình và công việc như thế nào,... Đáng để đọc và nghiền ngẫm!

5
64645
2015-09-13 15:24:59
--------------------------
296358
8244
Đây là lần đầu đọc sách loại này, tôi ấn tượng với nó ngay từ những dòng giới thiệu trên facebook. Đó là mẫu người tôi luôn hướng tới, nó đã truyền cho tôi một sức mạnh để xây dựng tương lai. Thời trọng nam khinh nữ đã qua, dù bao nhiêu rào cản thì phụ nữ vẫn có thể vượt qua. Cuốn sách này đã tiếp thêm ngọn lửa cho bao người phụ nữ. Mọi lựa chọn đều nan giải, nhưng rồi mọi việc sẽ ổn, hãy dấn thân về phía trước.
Về Tiki, dịch vụ rất tốt, tư vấ  nhiệt tình, giao hàng nhanh chóng và chất lượng,
4
465033
2015-09-11 00:12:27
--------------------------
292472
8244
Tôi ấn tượng với quyển sách này qua bìa sách với nụ cười rất tươi. Tôi chưa lập gia đình nên cũng nhận ra một cách rõ nét nhất những vấn đề của người phụ nữ khi đứng giữa gia đình và sự nghiệp. Nhưng tôi thấy xung quanh tôi, rất nhiều trường hợp họ- những người chị, người cô phải đưa ra quyết định lựa chọn một trong hai với những niềm nối tiếc khó tả. Tôi thích chương nói về người bạn đời thực sự, đoạn sách giúp tôi có thêm cái nhìn sâu sắc hơn về người đàn ông- người bạn cùng mình đến suốt cuộc đời, cùng nhau dung hòa và theo đuổi ước mơ, đam mê!!!
4
770416
2015-09-07 13:25:20
--------------------------
291930
8244
Tôi không biết các phụ nữ khác thế nào, nhưng với tôi, đôi khi nhìn thấy con là muốn quên đi mọi công việc, muốn hi sinh tất cả cho con. Và tất nhiên, để có những lúc nhìn lại thấy mình sao không cố gắng, hối hận, thấy bỏ lỡ cơ hội thật đáng tiếc. Sherryl, với cuốn sách này đã động viên mình rất nhiều. Dám dấn thân vào công việc, đừng suy nghĩ quá nhiều về kế hoạch, hãy làm những gì mình thích, đừng lo sợ về khả năng - có những công việc đôi khi phải thật sự tham gia mới biết mình có khả năng hay không, đừng lo sợ vấn đề gia đình - sẽ có cách cân bằng cuộc sống. Lựa chọn nào cũng có sự hi sinh, nhưng nên tỉnh táo để quyết định hi sinh cái gì và cái gì là không cần thiết
5
356259
2015-09-06 21:12:49
--------------------------
291909
8244
Dấn Thân, quyển sách là tập hợp những rào cản ngầm trên con đường phát triển sự nghiệp của một người phụ nữ. Những sự thật bấy lâu chúng ta ngại nói, ngại hỏi, ngại đứng lên và ngại tìm câu trả lời; nay đã được Sheryl Sandberg chia sẻ một cách cởi mở để phụ nữ giúp phụ nữ, hiểu phụ nữ nhiều hơn. Chúng ta có rất nhiều nỗi sợ, nỗi sợ xuất phát từ chính bản thân ta, sợ không được yêu quý, sợ sai lầm, sợ vấp ngã, sợ mọi người cười chê, sợ bị đánh giá và hơn tất cả, một nỗi sợ lớn nhất: sợ là một người mẹ/vợ/con không tốt. Quyển sách cần cho tất cả những ai đang là con, là bạn gái, là vợ, là mẹ; mọi vai trò mà mỗi người con gái đang và sẽ trải qua. 
5
71704
2015-09-06 20:49:32
--------------------------
291009
8244
Dấn thân – Sheryl Sandberg thật sự thích hợp với phụ nữ mọi lứa tuổi, đặc biệt là các bạn nữ tuổi hai mươi, chuẩn bị hành trang cho mình để trở thành người phụ nữ giỏi giang, hiện đại. Tác giả đưa ra những lập luận vững chắc về người phụ nữ hiện tại, mà những việc nên làm để đứng lên khẳng định bản thân mình.Tuy sách có hơi nghiêng về sự phân biệt giữa nam và nữ, nhưng đây cũng là quyển sách hay về người phụ nữ bản lĩnh, dám đứng lên nói là điều mình nghĩ, đòi quyền công bằng cho phụ nữ.
Xin cảm ơn
4
554150
2015-09-05 22:51:19
--------------------------
290295
8244
Hôm nay mưa rả rít. Online thấy cô bạn học cấp 3 bi giờ cũng đã là CEO và rất thành công, tôi lại nhớ đến 2 cuốn sách tôi từng đọc: 1 là Đừng Chống Lầy trước 30 và gần đây là cuốn Dấn Thân. Phụ nữ ơi sao các cô tuyệt vời quá.
Đúng như Bà Sanberg (S) này nói: phụ nữ mà thành công là không phình phường trong mắt người đối diện, có chút ghanh tị trong cộng đồng cùng giới và thường hay mang tiếng là: ác ma, mafia, phù thủy, hay... đại loại là nữ tặc nào đó.
Thường để có thành công phụ nữ thường phải chứng tỏ nhiều hơn đàn ông, đi lên từ những thành công thấy rõ hơn là đúng tuổi, đúng thời là phất.
Để thành công phụ nữ cũng đánh đổi nhiều hơn đàn ông. Bị mang tiếng xấu nhiều hơn đàn ông. Đại loại là tứ phía ba bên thiệt thòi đủ kiểu.
Một điều cần hiện nay ở người phụ nữ như bà S nói: dấn thân - làm đi. Như bài học lần ra trong tác phẩm: Nhà Giả Kim. Có mơ, có thực hiện, mới biết kho báu mình mong muốn, mơ ước ở đâu. Cứ hết mình và cố tìm giải pháp trong những lúc cái chết và cái sống gần kề.
Nếu bạn không phải ôm con làm nội trợ ở nhà thì các bạn nên thử đọc cuốn sách này để thấy mình trong đó, để chế ngự những cảm xúc ghanh tị với bạn cùng giới và để có động lực vượt lên chính mình. Nếu bạn chỉ đơn thuần là bà nội trợ, bạn cũng hãy đọc quyển sách này để hiểu thêm ý nghĩa cuộc sống của người làm phụ nữ.
5
652250
2015-09-05 11:12:27
--------------------------
289765
8244
Sherryl Sandberg quả là người phụ nữ đáng ngưỡng mộ của thế kỉ XXI. Những chia sẻ của cô trong "Dấn thân" đã cho tôi một cái nhìn mới mẻ về hình ảnh người phụ nữ thời đại mới. Hình ảnh các bà,các mẹ dịu hiền, chịu thương chịu khó, giàu đức hy sinh... có lẽ đã ăn sâu vào xã hội ta, làm chính bản thân chúng ta cứ coi đấy như những mô hình mẫu nhẫn nại đạt đến với biết bao vất vả, mệt nhọc. Động lực để chúng ta dám bứt phá, dám thay đổi, dám "dấn thân" để tìm hạnh phúc cho chính bản thân là đây!Tôi mua sách làm quà tặng nên chỉ có thời gian đọc qua một lần, nhưng tôi quyết định cũng sẽ mua tiếp, đặt nơi giá sách mình, xem như là một nguồn cổ vũ mạnh mẽ cho bản thân "dấn thân" hay đơn giản cũng để  thỉnh thoảng đọc cho ông chồng nghe một vài mẩu chuyện "bình đẳng" tâm tình. Cũng thú vị lắm đấy!
4
311416
2015-09-04 21:09:26
--------------------------
289385
8244
Quyển sách là lời chân thành của tác giả Sheryl Sandberg. Nó thể hiện sự can đảm, thông minh, tinh tế khi cô nói lên sự thật “ ai cũng biết nhưng không ai dám nói” về sự bất bình đẳng giới vẫn luôn hiển hiện trong cuộc sống hiện tại và quá khứ, trong công việc và trong các khía cạnh khác cuộc sống, và những cách, những kinh nghiệm để có thể thúc đẩy tiến độ công việc và con đường công danh của mình. Sách kể cả về những sai lầm và những điều đúng đắn Sheryl đã làm để tiến bước trong sự nghiệp của mình. Bình đẳng phải đến từ trong nhận thức ở cả 2 phái. Một điều thú vị là không phải chỉ nam giới có nhiều tư tưởng về phân biệt giới, mà chính là phụ nữ mới là những người khiến cho khoảng cách về sự bình đẳng giới càng thêm xa cách, bằng cách phản đối, ganh ghét với những thành công của nhau.
Mỗi chương là 1 luận điểm lớn và nội dung chương đó sẽ trình bày những kinh nghiệm, những bài học Sheryl có được từ khi khởi nghiệp cho đến nay. Ví dụ: trong chương 6 “ Tìm ra sự thật và nói lên sự thật” , cô kể về trải nghiệm thực tế của mình, nói lên sự thật về khuyết điểm của mình trong công việc có lợi ích như thế nào. Cởi mở và chân thật là điều cần thiết để thúc đẩy bản thân và người khác sửa chữa khuyết điểm, tích cực khi làm việc. Bên cạnh đó cô còn trình bày về những vấn đề liên quan như: tính hài hước giúp công việc thế nào, việc thể hiện cảm xúc trong công việc, đem cả con người vào công việc, quyền năng của sự chân thật… mỗi vấn đề, mỗi câu chuyện không tách bạch mà được lồng ghép.

4
411440
2015-09-04 14:10:48
--------------------------
288167
8244
Tôi mua quyển sách với lời giới thiệu từ người bạn, và khi đọc lời giới thiệu tôi cũng rất tò mò về một người phụ nữ dấn thân vào quyền lực điều hành cty như thế nào. Thế nhưng cả quyển sách tác giả chỉ xoay quanh khía cạnh đòi sự công bằng cho phụ nữ trong các hoạt động ở xã hội: từ đi học, phát biểu ý kiến, tham gia cuộc họp, hay lãnh đạo... Riêng tôi thì lại nghĩ, tuy phụ nữ đòi quyền công bằng, xã hội công nhận điều đó, nam giới cũng công nhận điều đó, nhưng vẫn còn đa số người phụ nữ lại không công nhận điều đó. Họ cam chịu, họ có suy nghĩ thua kém đàn ông nên họ tự hạ thấp họ. Và đương nhiên có những chuyện phụ nữ cũng không thể nào so sánh với đàn ông được. Đứng trên quan điểm của tôi thì thật sự không thích lắm. 
Nhưng quyến sách cũng đã tạo cho tôi suy nghĩ nhiều hơn cho các ban nữ xung quanh mình (tôi cũng là nữ) để cố gắng duy trì sự công bằng với phái mạnh ^^
3
91276
2015-09-03 13:26:58
--------------------------
286642
8244
Tôi mua quyển sách này vì một lời giới thiệu. Quyển sách là một sự cổ vũ lớn dành cho phụ nữ muốn thoát khỏi quan niệm về người phụ nữ thông thường. Đọc từng trang, từng trang và tôi nhận thấy rằng, tác giả đang dùng những kinh nghiệm cô có được để trải lòng mình, cổ vũ phụ nữ hãy mạnh mẽ khẳng định bản thân mình ngoài xã hội. Phụ nữ phải ủng hộ phụ nữ, cỗ vũ phụ nữ ngồi vào vị trí lãnh đạo; Người bạn đời của phụ nữ có vai trò rất lớn và đa số phụ nữ lãnh đạo, thành đạt đều được bạn đời ủng hộ, hỗ trợ. Bình đẳng giới đã được xây dựng nhưng dường như vẫn còn chút "khập khiễng".
5
750888
2015-09-01 21:56:00
--------------------------
285059
8244
Mình mới đọc lời tựa của bà Tôn Nữ Thị Ninh và mấy trang đầu nhưng đã thấy cuốn sách sẽ hơn cả kì vọng của mình trước khi đặt mua. 
Bà Ninh nói rất đúng : đàn ông thành công thường được cả 2 giới yêu thích nhưng phụ nữ thành công thường không được chị em yêu thích. Và chọn bạn đời rất quan trọng, đã chọn là phải "trúng". 
Cuốn sách cũng rất gần gũi khi đưa ra những dẫn chứng thực thế trên thế giới và Việt Nam. Đâu đó tôi cũng thấy phụ nữ Việt Nam  đầy khát khao dấn thân không thua kém gì đàn ông. 
Thay đổi tư duy để dấn thân.
4
580875
2015-08-31 15:40:28
--------------------------
283422
8244
Không chỉ dành cho những người phụ nữ, mà còn là lời động viên cổ vũ dành cho những cô gái trẻ đầy khát vọng vào đời. Chúng ta hãy cứ tiến lên, hãy cứ " Dấn thân" cho những điều mình mơ ước, bỏ qua những hoài nghi, hay những định kiến về năng lực của phái yếu. Cảm thấy phấn chấn và tự tin chính là cảm giác mà tác giả mang đến cho chính người đọc qua lối ngôn ngữ bình dị, gần gũi. Không phải là triết lý sâu xa, mà lại dịu dàng như lời chia sẻ, "động chạm" đến những trăn trở của của những người phụ nữ mang khát vọng cống hiến và được công nhân. Thật sự rất đáng để chúng ta đọc và suy ngẫm
4
752758
2015-08-29 23:22:26
--------------------------
282666
8244
Vừa đọc xong Dấn thân phải lên Tiki viết ngay nhận xét. Đây là cuốn sách khi đọc xong, nhất là các bạn nữ sẽ có thêm động lực để có thể tự tin bước đi theo con đường riêng của mình. Sheryl Sandberg là người phụ nữ trưởng thành, thông minh quyết đoán. Và quyến rũ theo cách riêng của bà. Thần thái của bà khiến bao nhiêu người phải ngả mũ kinh phục. Cuốn sách là tự truyện về cuộc đời của bà, về con đường mà bà theo đuổi. Qua đó, bà cũng cho được rất nhiều lời khuyên để mọi người  cũng có thể tự tin làm những điều mình cho là đúng đắn nhất.
5
408981
2015-08-29 12:32:27
--------------------------
281216
8244
Ban đầu mình mua cuốn này chỉ vì ... thấy bìa đẹp và được viết bởi Sheryl Sandberg - COO của facebook. Không ngờ đến lúc nhận sách và đọc thì lại học được nhiều thứ đến như vậy. Từ lời tựa tiếng Việt do bà Tôn Nữ Thị Ninh viết đến nội dung cuốn sách đều rất gần gũi, dễ hiểu và hữu ích. Nếu mọi người nghĩ đây là 1 cuốn sách viết bởi 1 COO đại tài nên chắc khô khan và khó hiểu thì đừng lo, Sheryl Sandberg đã đảm bảo tác phẩm của mình được viết bởi ngôn ngữ chân phương và mộc mạc nhất mà vẫn chuyền tải được các ý niệm của bà. Mình mong cuốn sách này sẽ được đón nhận hơn nữa tại Việt Nam
5
660186
2015-08-28 11:18:30
--------------------------
279977
8244
Xuất sắc đầu tiên là nội dung được chia chương dễ hiểu dễ cảm thụ, ngôn ngữ không hàn lâm theo kiểu một nghiên cứu chính quy như bản chất mà lại theo hướng tâm tình kể lể có vài chỗ hài hước rất duyên. Sao lại có người phụ nữ lãnh đạo kinh doanh giỏi mà viết sách truyền cảm hứng lại hay ho như thế nhỉ?! Có rất nhiều ý tưởng đột phá về nữ quyền mà khi đọc đến, ta mới ngớ ra "ồ, hiển nhiên thế mà mình không nhận ra, hay thật!". Vâng, chương nào cũng xuất sắc kiểu đó, bảo sao mà không yêu cho được!
Mình hay phân loại sách sau khi đọc làm hai dạng: đọc để nhìn ra vấn đề, và đọc để làm theo. Quyển này là tiêu biểu hoàn hảo cho cả hai dạng ấy. Là một quyển sách mà sau khi gấp lại với chi chít giấy ghi chú xanh đỏ, bạn tự nhủ: "phải đọc lại, hay quá!". Và đưa cho bạn trai/ người yêu đọc nữa nhé, sau khi giới thiệu cho bạn bè xung quanh.
5
166409
2015-08-27 12:28:45
--------------------------
279244
8244
Cuốn sách đánh thức tiềm lực của phụ nữ. Người đọc vừa ngưỡng mộ, vừa khâm phục tài năng của tác giả đồng thời cũng học hỏi được rất nhiều từ bà. Dấn thân giúp ta nhận ra những định kiến xã hội đã ngăn cản phụ nữ đến thế nào, bà đã kêu gọi sự bình đẳng về giới, những lời khuyên hữu ích cho phụ nữ, đánh thức những người phụ nữ an phận với những gì số phận đã áp đặt, làm phụ nữ mạnh mẽ và thêm ý chí, nghị lực. Tóm lại đây là một cuốn sách kỹ năng không hề khô khan, đáng đọc dành cho những người muốn thành công nhất là phụ nữ
4
87440
2015-08-26 16:47:29
--------------------------
277220
8244
Một câu chuyện khó nhằn nhưng đầy tính hấp dẫn bởi sự mạnh mẽ và đổi mới phù hợp với xã hội
hiện tại, phù hợp cho những cô gái có tính quyết đoán, tự lập và có ý chí trong cuộc sống, khao khát trở thành điểm nổi bật trong thế giới. Với phụ nữ hãy thay đổi quan niệm, không hẳn chỉ để bếp núc, nhà cửa, ngoài kia còn nhiều điều thú vị lắm, bước ra nhé cô gái mạnh mẽ.
Sách nhỏ gọn và rất nhẹ, tiện cho giờ nghỉ trưa của dân văn phòng, màu sách cũng khá dễ nhìn. Giá cả phải chăng. Sẽ là một món quà thú vị cho ý tưởng tặng cuốn sách này cho một cô nàng cá tính ấy nhé!
5
71615
2015-08-24 19:50:38
--------------------------
275758
8244
Trong cuộc sống tôi chứng kiến rất nhiều bạn nữ như mình luôn nỗ lực phấn đấu học tập cũng như rèn luyện các kỹ năng và họ ngày càng một thành công. Tôi cũng có nỗ lực nhưng chưa hết mình và tôi phát hiện nhiều bạn nữ cùng điểm xuất phát như tôi nhưng họ luôn cố gắng nhiều hơn nên giờ họ thành công hơn tôi nhiều. từ khi đọc cuốn sách Dấn Thân tôi càng có thêm động lực cố gắng quyết tâm hơn nhiều, đây là một cuốn sách hay cho tất cả các bạn nữ dù các bạn đang có điểm đứng tại đâu, miễn chúng ta hiểu nữ giới cũng có thể làm tất cả mọi chuyện như nam giới.
Cảm ơn Tác giả, dịch giả và Tiki đã đem đến cho tôi và mọi người những cuốn sách hay thay đổi cả cuộc đời nhé!
5
755881
2015-08-23 10:35:41
--------------------------
273841
8244
Một quyển sách tuyệt vời về nội dung cũng như truyền động lực cho giới trẻ đặc biệt là phụ nữ. Phụ nữ Việt Nam nói riêng Á đông nói chung gần như luôn mắc kẹt giữa gia đình, tình yêu và sự nghiệp. Một phần vì những tư tưởng xưa một phần vì chúng ta chưa đủ động lực để dám thay đổi, bức phá. Cuốn sách này chắc chắn sẽ là động lực cho các bạn. Hãy dấn thân, sống hết mình và đừng bao giờ nghĩ là mình không thể.
4
468726
2015-08-21 13:50:39
--------------------------
271247
8244
Thấy quảng cáo cuốn này rầm rộ quá nên mua. Tuy nhiên, mình kỳ vọng vào nội dung của cuốn này nhiều hơn nữa. Sách chủ yếu là quan điểm của riêng tác giả và các lời khuyên dành cho phụ nữ để tiến đến bình đẳng hóa thực sự và là động lực để phụ nữ dấn thân hơn nữa trong sự nghiệp của mình. Phần dịch thuật thực sự không truyền tải hết được thông điệp của tác giả (vì mình đọc một số đoạn bằng tiếng anh trong sách gốc, mình vẫn thấy thông điệp được truyền tải nhiều hơn). 
4
167542
2015-08-18 23:38:42
--------------------------
269714
8244
Quyển sách không hề khô khan như những quyển sách kĩ năng cuộc sống thường thấy.Lời văn tác giả như trò chuyện thân mật của những người bạn, bằng chính công việc,những riêng tư trong suy nghĩ và cuộc sống thường ngày.Cách lập luận logic, trình tự chương có sắp xếp, và cuối mỗi chương luôn đúc kết nhẹ nhàng.không chỉ nội dung của từng chương mà còn từ đầu đến chương đó giúp người đọc liên kết lại.
Bản thân tôi cũng mang những băn khoăn giữa lựa chọn công việc, trở thành lãnh đạo hay chọn cuộc sống bình thường như bao phụ nữ.Đọc xong quyển sách, tôi nhận ra được câu trả lời cho chính mình với câu hỏi ám ảnh tôi từ chương đầu quyển sách "Nếu không sợ hãi bạn làm gì?" 
5
115694
2015-08-17 18:30:53
--------------------------
254896
8244
Bắt đầu từ những câu chữ đầu tiên của cuốn sách mình đã thấy thán phục tài năng và sự giỏi giang của tác giả, ngoài ra, mình còn hiểu nhiều hơn về những khó khăn của người phụ nữ trong cuộc sống công sở hiện đại, đặc biệt là khi họ có con nhỏ và phải cân bằng nhiều khía cạnh khác nhau của cuộc sống.

Tác giả có rất nhiều góc nhìn hay về vấn đề thăng tiến trong công việc, bình đẳng giới cũng như làm thế nào để phát huy hết tài năng của bạn.

Một cuốn sách giản dị và có nhiều điều đáng để học tập.
5
21466
2015-08-05 16:06:09
--------------------------
254193
8244
Đây thực sự là một cuốn sách đáng đọc dành cho những người phụ nữ thật sự muốn biết mình là ai. Chỉ sự cảm phục tác giả - người phụ nữ thông minh ấy thôi - cũng đủ để mình tự cố gắng rất nhiều. Chỉ mong sao, ở nước ta, càng ngày càng có nhiều người phụ nữ dám đứng lên, dám khẳng định bản thân và vị trí của mình cũng như theo đuổi đam mê. Sự thành công không đến với những ai lười nhác, hay nói cách khác, muốn thành công thì bạn phải dấn thân..;
5
593863
2015-08-05 08:00:38
--------------------------
254040
8244
Đây là một quyển sách nên có của các cô gái, những ai muốn thành công cả về sự nghiệp lẫn gia đình. Với kinh nghiệm quý báu của mình, Sheryl Sandberg đã truyền đạt lại cho chúng ta những bài học vô cùng hữu ích. Với giọng văn của một người cực kì thành công trên đường đời, súc tích nhưng hóm hỉnh bà đã nêu cao chân lí rằng những gì đàn ông có được phụ nữ cũng có được. Bà thực sự là mẫu phụ nữ thành công đáng mơ ước của các cô gái hiện đại. Dịch giả cũng rất cố gắng diễn đạt hầu như trọn vẹn nội dung quyển sách. Cuốn sách đáng để nghiền ngẫm cho mọi cô gái
5
565415
2015-08-04 22:59:24
--------------------------
253819
8244
Nữ quyền là một chủ đề không mới mà bấy lâu nay đã thu hút sự chú ý của các tác giả nữ. Sherryl Sandberg cũng nằm trong số đó. Tuy vậy, tác phẩm của bà không như nhiều sản phẩm cùng loại, khi mà các tác giả thích dùng lí lẽ để giải thích tại sao phụ nữ nên „chen chân“ vào thế giới mà ở đó người ta cho rằng phái mạnh đang nắm quyền. Ngược lại bà đưa người đọc đi theo dòng trải nghiệm của mình để tìm hiểu nguyên nhân và hướng đến giải quyết thực trạng: phụ nữ gặp nhiều khó khăn trên con đường tiến đến những vị trí hàng đầu trong sự nghiệp.

Sandberg cho rằng phụ nữ hoàn toàn bình đẳng trước các đồng nghiệp nam giới và việc họ đứng trong hàng ngũ lãnh đạo là điều bình thường, thậm chí là tất yếu, như quyền con người vậy. Cuốn sách là hành trình thu nhỏ của một phụ nữ Mỹ tiến đến thành đạt trước những rào cản của xã hội và của chính bản thân mình, người mặc dù đã „ ... được dạy dỗ để tin rằng con gái cũng có thể làm được bất cứ điều gì con trai làm được và tất cả mọi con đường đều rộng mở đón chào“ cô ấy. Đọc sách, tôi tin các bạn nữ sẽ tìm thấy một phần của mình trong đó và các độc giả nam sẽ không có lý do gì để từ chối những người phụ nữ hiện đại như vậy. 

Các cô gái nên dấn thân vào sự nghiệp và cánh mày râu nên dấn thân để thay đổi định kiến về phụ nữ. Dấn thân không chỉ dành cho Sandberg mà dành cho tất cả chúng ta. 
4
93550
2015-08-04 19:50:30
--------------------------
252778
8244
Mua cuốn sách vì từng nghe bài Ted của  Sherryl Sandberg, và mình đã không thất vọng. Cô đã dũng cảm đứng lên đòi quyền bình đẳng cho nữ giới, đánh thức những người phụ nữ đang lạc vào mê cung của những định kiến xã hội. Việc bình đẳng nam nữ đã được nhắc đi nhắc lại nhiều lần, và đến nay tưởng chừng chúng ta đã tiến dần đến đích. Nhưng không, tác giả đã chỉ ra rằng cuộc đấu tranh này đã bị chững lại. Cô cũng kể ra những rào cản ở ngay trong tâm lý của người phụ nữ, cản trở việc họ bước tới thành công. Nhiều người nghĩ những luận điểm của cô là một hình thức đổ lỗi cho nạn nhân, nhưng theo mình thì không phải, việc nới rộng và xóa bỏ những định kiến và rào cản trong xã hội phải đi cùng với việc xóa bỏ những điều ấy ở ngay trong chính những người phụ nữ. Hai việc này phải diễn ra đồng thời. Đây là cuốn sách rất hữu ích cho cả nam và nữ, có thể giúp chúng ta hiểu bản thân hơn, hiểu những người xung quanh mình hơn, và tiến xa hơn trong sự nghiệp và cuộc sống!
5
609701
2015-08-03 22:06:57
--------------------------
252767
8244
Theo mình, quyển sách này là 1 kiệt tác không chỉ dành cho phụ nữ mà cả đàn ông và tất cả mọi người ở mọi lứa tuổi đều đáng đọc và suy ngẫm. Sách bao gồm 11 chương, là những lý luận sắc bến và cách suy nghĩ thấu đáo của 1 phụ nữ trẻ đang phải đóng vai trò vừa là mẹ, vừa là vợ, vừa là đồng nghiệp. Sách gợi lên những vấn đề nhức nhối không chỉ ở các nước phương Đông như Việt Nam mà còn ở các nước phương Tây. Đó là sự phân biệt giới tính và tư tưởng áp đặt, kiềm hãm sự phát triển của phụ nữ suốt bao thế kỷ qua. Chúng ta đã và đang vươn lên giải quyết những vấn đề ấy, nhưng quan trọng hơn hết là cách nhìn nhận về bản thân của mỗi người phụ nữ chúng ta. Chúng ta cần tự tin và can đảm để vươn tới những giá trị xứng đáng với thành quả lao động của chính chúng ta!
5
66279
2015-08-03 22:00:31
--------------------------
245556
8244
Tôi mua sách vì được biết Sherryl Sandberg là Giám đốc điều hành Facebook. Ở cô Sherryl Sandberg, tôi cảm thấy rất khâm phục vì dám đứng lên phát biểu đòi bình đẳng cho nữ giới. Có thể cô sẽ nhận được nhiều lời chỉ trích từ hai giới nhưng cô vẫn không ngại ngần lên tiếng. Và quả thực, Dấn thân đã mang đến cho tôi rất nhiều bài học, lời khuyên và số liệu cô Sherryl Sandberg đưa ra rất chi tiết và thuyết phục. Cô kêu gọi mọi người, đặc biệt là phụ nữ, cần phải đấu tranh hơn nữa để bình đẳng. Phụ nữ nên lãnh đạo nhiều hơn, và đàn ông nên gánh vác công việc nhà nhiều hơn. Những điều đó không chỉ Sherryl Sandberg mong mỏi mà còn tất cả phụ nữ trên thế giới này cũng mong đợi điều đó sẽ được thực hiện trong tương lai gần.
5
148442
2015-07-28 22:55:38
--------------------------
226625
8244
Tác giả vừa chia sẻ những trải nghiệm mình trải qua trong công việc, cuộc sống, gia đình vừa khuyến khích những người phụ nữ khác vượt qua định kiến của xã hội, của bản thân để khẳng định chính mình. Người đàn ông thành công thì được xã hội yêu quý, còn người phụ nữa thành công thì bị cả hai giới ghét bỏ, vấn đề là không chỉ nam giới mà còn cả nữ giới. Tác giả muốn có nhiều người phụ nữ trở thành lãnh đạo, thông qua đó thông điệp về sự bình quyền sẽ ngày càng mạnh mẽ hơn. Trong 28 nữ CEO của các công ty trong danh sách Fortune 500 thì có 26 người lập gia đình, 1 người ly hôn, 1 người chưa lập gia đình. Như vậy sự hỗ trợ của người bạn đời là không thể thiếu trong thành công của người phụ nữ, tác giả gọi đó là người bạn đời thật sự. Tác giả cũng chia sẻ về cách để tìm thấy người bạn đời thật sự này. Hy vọng có nhiều người đọc tác phẩm này và thay đổi cách nhìn về sự bình quyền, sự nỗ lực phi thường của người phụ nữ trong công việc, cuộc sống mà san sẻ bớt trách nhiệm, giúp người phụ nữ ngày càng tự tin để thành công trong công việc và cuộc sống.
5
107307
2015-07-12 17:32:25
--------------------------
218159
8244
Tôi từng băn khoăn về thân phận phụ nữ của mình, liệu mình vừa có thể dấn thân kinh doanh vừa xây dựng tổ ấm gia đình hạnh phúc được không? Những suy nghĩ ấy dần được phá bỏ sau khi đọc quyển sách Dấn thân. Tôi biết được bản thân mình bị giới hạn bởi những định kiến của xã hội, những chuẩn mực mà xã hội cho là đúng và áp đặt lên người phụ nữ. Càng đọc những tấm gương thành công như tác giả, học được cách suy nghĩ của bà và áp dụng vào cuộc sống, tôi cảm thấy mình mạnh mẽ hơn và dám nghĩ dám làm nhiều hơn. Quyển sách làm thức tỉnh những người phụ nữ suốt ngày dán mình trong bếp hay không dám ước mơ lớn vì nhiều yếu tố bên ngoài tác động. 

Đây là một quyển sách rất đáng để được phụ nữ xem, đặc biệt là phụ nữ Việt Nam, những người được xã hội hô hào để "đảm việc nước, giỏi việc nhà"
5
169373
2015-06-30 14:18:19
--------------------------
197155
8244
Ai cũng biết đến Mark Zuckerberg nhưng bên cạch chàng trai trẻ này là một người phụ nữ góp phần không nhỏ đến thành công của Facebook - Sheryl Sandberg..Dấn thân cho bạn cái nhìn rõ hơn về vai trò của người phụ nữ trong thế giới hiện đại và thực trạng của phụ nữ hiện nay trên thế giới cũng như sự nỗ lực của Sheryl Sandberg trong cuộc sống gia đình và sự nghiệp.  Phụ nữ trong xã hội đang bị đối xử bất công bằng,gánh trên vai những trọng trách nặng nề về gia đình,những định kiến trong sự nghiệp và phát triển bản thân.Bằng những lời khuyên,đặt ra những thách thức cho phụ nữ ,Sheryl Sandberg kêu gọi phụ nữ khám phá năng lực của chính mình,từ bỏ suy nghĩ cũ kỹ,tạo lập cuộc sống và sự nghiệp cho riêng mình. Thế giới cần nhiều hơn những người lãnh đạo là phụ nữ.. Qua "Dấn thân" nam giới cũng hiểu và học được cách chia sẻ những gánh nặng với nữ giới  góp phần tạo ra một thế giới bình đẳng ...
5
542608
2015-05-17 07:08:02
--------------------------
195818
8244
Nhờ bạn mình kể cho mình nghe những suy nghĩ của bạn ấy từ khi bạn bắt đầu đọc cuốn sách này đến hết, và còn lắng đọng nữa, mà mình đã yêu quý chị ấy. 

Vì những điều chị nói đều là trải nghiệm của chị nên bạn mình và mình đều thấy bản thân mình trong đó. Khi đọc một cuốn sách hay, mình tự nhiên muốn kể và "rủ rê" người khác đọc, mình đã rủ rê được thêm hai người rồi đó. 

Chị ấy khuyết khích phụ nữ tiến vào sự nghiệp và vào gia đình. Đó là câu hỏi mà mình vẫn đắn đo, vẫn đang cảm thấy đó là một điều gì đó phải chọn lựa một trong hai hơn là cả hai.

Yêu chị và cám ơn chị!
5
32038
2015-05-14 18:25:15
--------------------------
182588
8244
Lear in - Dấn Thân của tác giả Sheryl Sandberg, giám đốc hoạt động của Facebook và đứng trong danh sách 50 phụ nữ quyền lực nhất ngành kinh doanh của tạp chí Fortune. Thông qua câu chuyện cô đã chuyền tải thông điệp mạnh mẽ về bình đẳng giới một cách giản dị; phụ nữ hãy vươn lên phát triển tiềm năng, phát huy đầy đủ nhất khả năng của mình dựa vào nội lực và giá trị cốt lõi của mỗi cá nhân, tránh lối tư duy và tinh thần yên vị vốn đã ăn sâu trong tâm thức phụ nữ.
Tác giả so sánh với Việt nam và Mỹ, ở Việt Nam những nhìn nhận rập khuôn như vai trò của người phụ nữ như: phụ nữ phải giỏi việc nước đảm việc nhà, phải dịu dàng, hy sinh,..chính cái điệp khúc ấy lại tạo áp lực cho người phụ nữ, đồng thời “âm thầm bài trừ” những phụ nữ có hành xử khác chuẩn mực ấy.
Tôi rất tâm đắc cái đoạn là phải tự giải thoát cho mình khỏi áp lực cầu toàn về sự sạch sẽ. Điều này tôi có 1 chút ảnh hưởng từ mẹ của tôi, về nhà bà lúc nào cũng mong muốn ngôi nhà phải sạch đẹp, tươm tất, nên hãy cho mình cái sự giải thoát “ phải như thế này, phải như thế kia”, hãy tận hưởng cuộc sống trong căn nhà hơi bừa bộn một tý, thì nó cũng chẳng sao.
Nói chung là rất hay và đáng để đọc
5
37992
2015-04-14 13:33:00
--------------------------
168534
8244
Lean In là một cuốn sách nên đọc, nhất là khi tác giả - Sheryl Sandberg - là một người phụ nữ được thế giới công nhận là xuất sắc và thành đạt, và giới công nghệ ái mộ sự thành công của bà. Bà Sandberg nổi tiếng về tích cực hoạt động vì quyền bé gái và phụ nữ, cũng như đòi hỏi xã hội có cái nhìn tích cực hơn, lành mạnh hơn về việc hỗ trợ và thúc đẩy sự phát triển của phụ nữ - trong cả đời sống và sự nghiệp. Phong thái của bà Sandberg được thể hiện rõ qua từng câu chữ: súc tích, ngắn gọn, đi vào trọng tâm, điềm đạm, khéo léo nhưng không kém phần quyết liệt, hướng đến việc xây dựng giá trị và quyền phụ nữa theo cách từ tốn, chậm rãi và chắc chắn đặt nền móng, chứ không hô hào suông, cũng chẳng phải kiểu "hô gió hô bão" to tát lên chỉ được dăm buổi vài tháng rồi thôi. Bà Sandberg có vẻ thiên về xây dựng hình ảnh dễ được xã hội chấp thuận: học thức tốt, gia đình đầm ấm, và có người bạn đời hỗ trợ nên cách bà thuyết phục người đọc có vẻ nhẹ nhàng, dễ được sự đồng thuận hơn (nếu cho hình ảnh của bà Sandberg là một thái cực thì bà Mayer - CEO của Yahoo! là một thái cực trái ngược). 

Mình không thần tượng bà Sandberg, nhưng thực sự tôn trọng và quý những gì bà đã, đang và sẽ làm để hướng xã hội có một cái nhìn cởi mở hơn cho phụ nữ, nhất là giới đi làm (và muốn tiến thân lên những bước cao hơn trong sự nghiệp). Mình đọc cả bản gốc và bản dịch. Bản dịch khá tốt, chuyển tải được tinh thần của tác giả.
4
461845
2015-03-16 20:35:21
--------------------------
166405
8244
Tôi thật may mắn khi được đọc quyển sách này từ sớm (với độ tuổi của tôi) khi tôi chuẩn bị bước ra bên ngoài thực tế xã hội và đối mặt với cuộc đời đầy thử thách. Cô Sheryl Sandberg đã củng cố thêm niềm tin vào sự lãnh đạo của người phụ nữ trong tôi, cho tôi một cái nhìn cặn kẽ về khát khao cháy bỏng về một vị trí đúng đắn cho mình trong thời đại mới. Từng bước, từng bước cô thay đổi nhận thức về vai trò của phụ nữ trong suy nghĩ của cả hai giới, đó là điều khiến tôi vô cùng khâm phục. Tôi thật sự tâm đắc với ý kiến của cô: " Một thế giới thật sự bình đẳng là nơi phân nửa các thể chế sẽ do phụ nữ lãnh đạo và phân nửa các gia đình do đàn ông lãnh đạo..."
5
465921
2015-03-12 17:59:40
--------------------------
165165
8244
Sheryl Sandberg là cánh tay đắc lực của Mark Zuckerberg tại Facebook trong vai trò giám đốc hoạt động. Dưới sự lãnh đão của bà, facebook là một mạng xã hội đang dẫn đầu trên toàn thế giới, vượt qua các mạng xã hội khác như Linkedin, Google + hay Twitter. Bà đã làm rất tốt nhiệm vụ của mình để Mark Zuckerberg tập trung thời gian vào phát triển và nghiên cứu sản phẩm. Qua tác phẩm Dấn thân, Sheryl Sandberg đã chia sẻ suy nghĩ của mình về phụ nữ và vấn đề bình đẳng giới, một vấn đề còn gây tranh cãi ở Việt Nam. Khát vọng, suy nghĩ, thành tựu và lời khuyên dành cho phụ nữ đã được Sheryl Sandberg chia sẻ tất cả trong quyển sách này.
5
387632
2015-03-09 21:59:32
--------------------------
164342
8244
Đây thực sự là một cuốn sách vô cùng chỉnh chu mà ít cuốn sách dịch nào có được. Không những đã mời được bà Tôn Nữ Thị Ninh viết lời tựa, cuốn sách còn đưa ra những số liệu thống kê của Việt Nam ngay sau khi tác giả đưa ra các số liệu tại Mỹ, ngay cả bìa cũng gần như giữ nguyên được so với sách gốc, một trong những cuốn sách được Việt hóa tốt nhất mà mình đọc. Cuốn sách mang tính chính luận cao, tuy có nhiều chi tiết khá hài hước, bằng cách viết xúc tích và gãy gọn, Sheryl Sandberg đã đưa ra một bản tuyên ngôn nữ quyền đầy tâm huyết, Không những vậy, toàn bộ doanh thu cuốn sách đều được cô đưa vào quỹ Lean in để giúp đỡ phụ nữ, cô thực sự là mẫu phụ nữ thành công đáng mơ ước của các cô gái hiện đại. Cuốn sách đáng đọc cho mọi cô gái.
5
472173
2015-03-07 16:27:01
--------------------------
163563
8244
Nếu chỉ được lựa chọn một cuốn sách kỹ năng hay viết về phụ nữ trong xã hội hiện đại, chắc chắn "Dấn thân" sẽ là lựa chọn đầu tiên của mình. Đây là một tác phẩm gây bất ngờ và đầy thú vị, chính vì vậy mà nó đã được yêu thích ở nhiều nước. Nếu chỉ nhìn bề ngoài bạn sẽ nghĩ nó hẳn lại là một cuốn sách đầy triết lý khô khan và khó hiểu, nhưng không phải vậy. Sheryl viết nó một cách rất gần gũi, như thể đang trò chuyện, tâm tình. Cô không hô hào, đưa ra khẩu hiểu này kia, cô ấy chỉ kể những gì là thật nhất từ chính những trải nghiệm của bản thân. Từ người phụ nữ bình thường của gia đình, đến một doanh nhân thành đạt làm việc tại Facebook, dù ở cương vị nào ta cũng đều thấy Sheryl hết mình và đầy trách nhiệm. Bản thân những việc Sheryl làm đã là một lời khẳng định mạnh mẽ: rằng sự bình đẳng nam nữ không đến từ sự đòi hỏi, ép buộc của pháp luật, mà đến từ chính sự tôn trọng lẫn nhau và những giá trị mà người phụ nữ đóng góp cho xã hội. Một cuốn sách tuyệt vời, và đầy những bài học bổ ích.
Sau khi đọc cuốn sách mình đã ngay lập tức phải "follow" Sheryl Sandberg trên Facebook để đọc thêm nhiều câu chuyện của cô ấy. Thực sự là một hình mẫu đáng học hỏi, không chỉ cho phụ nữ, mà cả nam giới nữa.
4
109067
2015-03-05 11:45:28
--------------------------
159361
8244
Phụ nữ xưa nay chưa bao giờ được đối xử bình đẳng với nam giới cho dù các quốc gia đang nỗ lực trong việc bình đẳng giới.
Nếu bạn nhìn vào các nữ lãnh đạo trên thế giới, bạn sẽ có một cảm nhận chung là: họ thật cứng cỏi, sắt đá, kiên quyết. Tuy nhiên với  Sherryl Sandberg thì khác, bà ấy khuyên phụ nữ nên sống với cảm xúc thật của chính mình, bạn không cần phải chứng minh mình mạnh mẽ giống nam giới. Mark Zuckerberg nói về Sherryl  rằng: bà ấy là nguồn cảm hứng cho công ty, đôi khi bà ấy lại bật khóc trước những áp lực công việc khiến Mark muốn đưa vai của mình cho bà ấy dựa vào.
Với cuốn sách "Dấn thân", vị COO tài năng  này sẽ giúp các chị em phụ nữ cách đối mặt với công việc áp lực, cách vượt qua mọi định kiến để khẳng định mình, cách phát huy giá trị, lợi ích "khi là phụ nữ" trong giao tiếp kinh doanh, bà ấy cho bạn thấy rằng phụ nữ giỏi hơn đàn ông trong việc tạo dựng mối quan hệ và quản lý tài chính.
Khi đọc cuốn sách này xong, bạn sẽ thấy tự hào vì mình được sinh ra là phụ nữ.
5
280007
2015-02-16 15:31:29
--------------------------
154840
8244
Một cuốn sách làm mình ngộ ra rất nhiều về sự thành công và phát triển của nữ giới trong xã hội, cũng như những định kiến không chỉ của đàn ông mà từ chính chúng ta tự tạo ra cho mình. 
Sách viết hấp dẫn với những trải nghiệm trong sự nghiệp của Sheryl, từ khi là một sinh viên đến lúc trở thành một phụ nữ thành công trong sự nghiệp và có tầm ảnh hưởng. Sheryl khao khát nữ giới hãy mạnh dạn đòi hỏi quyền lợi cho chính bản thân mình và dám dấn thân theo đuổi sự nghiệp.
Sách thích hợp cho phụ nữ đọc để hiểu đúng về những ngộ nhận của mình, đàn ông cũng nên đọc để cởi mở và tạo điều kiện cho phụ nữ phát huy sự nghiệp.
Có một câu là kiM chỉ nam trong cuộc sống của Sheryl mà mình rất ấn tượng: "Bạn sẽ làm gì nếu bạn không sợ hãi?"
Hãy đọc và DẤN THÂN!
4
201502
2015-01-30 16:02:28
--------------------------
123458
8244
Đây là một trong những tác phẩm để lại ấn tượng mạnh mẽ cho mình về hình ảnh và cách nhìn nhận về vai trò của người phụ nữ trong công việc, những định kiến và suy nghĩ xưa cũ, sai lầm cũng như sự khơi gợi và khuyến khích mạnh mẽ về vai trò của người phụ nữ hiện đại. Những chia sẻ trong quyển sách một lần nữa thách thức những định kiến xưa cũ tại công sở: "Đàn ông vận hành thế giới".
4
45959
2014-09-01 18:23:02
--------------------------
119306
8244
Ban đầu tôi mua quyển sách này vì nghĩ nó thuộc về lĩnh vực kinh tế. Nhưng khi về đọc thì lại nói nhiều hơn về vai trò người phụ nữ, nhưng lối viết súc tích thuyết phục hoàn toàn lôi cuốn tôi đọc hết cả tác phẩm . Người phụ nữ ở xã hội này không phải chỉ là người mẹ người vợ của gia đình mà còn là những người lãnh đạo, những người quản lý thông minh của xã hội.
Thế kỉ 21 năng động, với guồng quay cuộc sống nhộn nhịp không cho phép bất kì ai được chùn bước, tất cả, kể cả người phụ nữ đều phải dấn thân! Dấn thân theo đuổi ước mơ, dấn thân để thành công! Tất nhiên không một thành công nào là dễ dàng, quyển sách như tiếp thêm nghị lực cho những người đang theo đuổi ước mơ sức mạnh và sự dũng cảm!
4
38237
2014-08-04 10:55:39
--------------------------
